---
title: 摄影常识  
date: 2023-03-30 14:55:37  
categories:

- 摄影

tags:

- 杂项
- 摄影

---

## 分类

- 可更换镜头相机
	- 单反
	- 微单

- 不可更换镜头相机
	- 运动相机
	- 卡片相机

## 镜头

![](https://cdn-1252251443.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/x/1680159761869.png)

遮光罩，防止炫光。花瓣形/平头形

### 原厂

相机和镜头是同一个公司，例如索尼、佳能，其他的例如适马镜头

### 焦距

![](https://cdn-1252251443.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/x/1680163224175.png)

焦距越短，视角越大，看到的范围越大，越广阔，单个主体占比越小。焦距短则反之

对焦

- 超长焦
- 长焦
- 中长焦
- 长角
- 广角


- 自动对焦镜头
- 手动对焦镜头

### 光圈

- 恒定光圈
- 浮动光圈

恒定光圈镜头光圈越大镜头等级越高，因为无论在什么焦距，都可以使用到最大光圈，浮动光圈镜头则不然。

### 特种镜头

- 移轴镜头
- 微距镜头
- 鱼眼镜头

## 性能

### 评判标准

- 材质
	- 金属
	- 塑料
- 重量
- 体积
- 便携性
- 耐候性
	- 防尘
	- 防水
- 手感
	- 握持
- 操控
	- 翻转
	- 系统菜单
	- 还原显示
- 价格
- 像素
- 视频
- 连拍
- 镜头系统
- 接口

### 像素

像素并不是相机性能的唯一判断标准

高像素优点：

- 清晰
- 裁剪
- 打印

高像素缺点：

- 存储压力，一张高像素照片几十M
- 处理图片的计算机性能需要很强

## 宽容度 / 动态范围

蓝色表示取景的动态范围，灰色框表示相机宽容度。

![](https://cdn-1252251443.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/x/1680165120166.png)

宽容度：

相机本身能够记录的从最暗到最亮的范围区间，类似一把固定的尺子。

动态范围：

成像照片或者现场取景时从暗到亮的范围区间，类似一个被尺子测量的固定物体，有时候会出现无法测量的问题，需要使用曝光等技巧解决。

宽容度能够容纳动态范围时，可以在大光比时进行细节保护操作：

![](https://cdn-1252251443.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/x/1680165244428.png)

## 格式

建议使用 RAW + JPEG

RAW

未经处理，未经压缩的，原始的格式，类似数码底片，可调节空间非常大。

![](https://cdn-1252251443.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/x/1680166224365.png)

JPEG

有损压缩格式，后期局限性更大。

## 联机拍摄

在电脑上实时查看相机拍摄照片或者控制照片的软件

- Lightroom
- 第一方厂商
- Capture One

## 设置

- 如果有双卡，最好使用双卡
- 使用 RAW + JPEG
- 最好关闭 JPEG 的曝光降噪，无意义且浪费时间

## 推荐的握持姿势

图中机器为佳能 5D4

![](https://cdn-1252251443.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/x/1680167140972.png)

![](https://cdn-1252251443.cos.ap-nanjing.myqcloud.com/x/1680167194324.png)
